英國：中國海軍擁有61艘潛艇 亞太各國斥巨資追趕

2017年05月14日 12:45
英國調研機構IHS Markit發布的報告顯示，亞太地區國家將增加建造潛艇的費用。其總費用將以每年4.17%的幅度上漲，2026年將累計達到525億美元。

目前亞太國家共有145艘潛艇，其中中國有61艘；日本位居第二，有20艘；印度和韓國並列第三位，均擁有14艘潛艇。報告指出，中國每年僅需增加0.67%建造潛艇的費用，就能保持在該地區的領先地位。照此計算，2026年中國用於潛艇部隊的總費用累計將達189億美元。

分析人士表示，對中國軍事潛力不斷上升的擔憂成為亞太地區發展潛艇部隊的主要原因。而日本、澳大利亞、美國、俄羅斯與印度等其他大國在該地區活動增多，也迫使一些小國用生產潛艇的辦法來對抗這些頻繁活動。

得洛基比較現代少少 (都已經落後, 越南洛基仲勁過佢)

其他全部嘈到拆天, 等同廢鐵

現役最強 095核潛艇疑軍港曝光

中國開始逐步退役第一代核潛艇後，093系列核潛艇已成為中國核潛艇的中堅力量，但因極其保密，網上關於解放軍下一代核潛艇的相關細節一直處於撲朔迷離的狀態。近日，網上一張照片揭開了解放軍095核潛艇的神秘面紗。

多維軍事報導，該張照片顯示，兩艘核潛艇停靠在某軍港的碼頭上，仔細對比兩者的差異可以發現，其中一艘核潛艇的直徑明顯比另一邊的粗大許多。據此前的公開資料，直徑較小的核潛艇就為中國海軍現役的093核動力潛艇，而體型更加巨大的潛艇極有可能就是傳聞中的中國海軍095核潛艇。

情報顯示，解放軍095「隋」級核潛艇採用了大功率反應堆技術、超大直徑耐壓殼體製造技術、聲吶監測技術和潛艇靜音技術，技術指標至少要比肩美國海軍「維吉尼亞」級攻擊型核潛艇。武器配備方面，095核潛艇裝備6具533毫米重型魚雷發射管，可裝備目前最先進的魚11魚雷。據稱，魚11採用尾流歸向導引發動攻擊。此外，095核潛艇還擁有8具導彈垂直發射管，可以發射反艦導彈、巡航導彈和防空導彈，以反制敵方反潛力量的攻擊。

據報導，早在2015年，就曾有美軍分析家指出，中國海軍可能建造14艘095型第三代攻擊型核潛艇，其攻擊型核潛艇數量將增加到20艘。

情報稱，在噪音水平上，095將達到潛艇所追求的極限，並且擁有相比常規潛艇複雜的多大功率聲納系統，可以先敵發現先敵開火。095裝備的最新式CY-3(「長纓」)反潛導彈，具有相對於CY-2的85公里更遠的射程，CY-3導彈將繼續採用「鷹擊」反艦巡航導彈的彈體和反潛魚雷為彈頭。而095的超高航速和機動力更使得魚雷等武器很難望其項背。而未來095攻擊核潛艇還將擔負起遠下印度洋保衛中國海上交通線的重要使命，堪稱中國海軍的水下「殺手」。

點解造到核潛但係造唔到核動力航空母艦？

技術唔同 你唔好話點解做到核電廠做唔到核航母

已射

最尾果句係咪即係殺得最多中國海軍既水下殺手

有無真係軍事巴打出黎講下中國潛艇咩水平 記得睇過台灣啲期刑講係威脅黎

聽聞法國果架核動力航母, 就係用核潛 既引擎改裝??

係 所以慢到仆街 不時又入廠

即係家陣全世界 得美國 有能力真正做到核動力航母 ??

成日入廠入到去中東炸isis？

技術有咩唔同? 輸出唔同?

咁係時候打美日，攞返釣魚台啦

英國研究+中國潛艇=柳州特產？

095技術水平差唔多等如美國90年代水平。
水底嘈音太約9x分貝。
大陸可以做到溶入水底背景。即係都係9x分貝。比之前潛艇，現在要透過複雜電腦分析聲音同探測距離短左。
不過西方已經做到負分貝，即係比水底嘈音更加低。有報導指約7x分貝。探測更加困難。如果唔係都唔會出現法國同美國潛艇相撞事件。撞前大家都探唔到大家。

唔係識沉就叫潛艇ga

潛左上唔上得返黎

去到中東唔代理佢就無成日入廠 之前試過派去索馬里支援 行左一日又要打回頭入廠

07年個時入廠入左年半 09年又入左7個月 你話同老美個堆比 唔係多係咩野？

等同垃圾